[
    {
        "id": 0,
        "question": "Hangisi Türkiye'nin doğusunda yer alır?",
        "options": ["İzmir","Adana","Erzurum","Bursa"],
        "correct": "Erzurum"
      },
      {
        "id": 1,
        "question": "Kurtuluş Savaşı'nın sona erdiği tarih hangisidir?",
        "options": ["1918", "1920", "1922", "1923"],
        "correct": "1922"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Hangi gezegen Güneş Sistemi'nde en büyük gezegendir?",
        "options": ["Merkür", "Jüpiter", "Satürn", "Neptün"],
        "correct": "Jüpiter"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Hangi ülkenin başkenti Stockholm'dür?",
        "options": ["Norveç", "Finlandiya", "İsveç", "Danimarka"],
        "correct": "İsveç"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Kurtuluş Savaşı'nda Mustafa Kemal Atatürk'ün hangi cephede savaştığı bilinmektedir?",
        "options": ["Doğu Cephesi", "Güney Cephesi", "Batı Cephesi", "Kuzey Cephesi"],
        "correct": "Batı Cephesi"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Hangi ülke 'Kanguru' ve 'Koala' gibi hayvanlarıyla ünlüdür?",
        "options": ["İspanya", "Yeni Zelanda", "Avustralya", "Arjantin"],
        "correct": "Avustralya"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Hangi ülke, dünyanın en büyük petrol üreticisi ülkesidir?",
        "options": ["Suudi Arabistan", "Katar", "Birleşik Arap Emirlikleri", "Kuveyt"],
        "correct": "Suudi Arabistan"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Hangi ülkenin resmi dili İspanyolcadır?",
        "options": ["Fransa", "Meksika", "Brezilya", "İtalya"],
        "correct": "Meksika"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Hangi yıl Türkiye'de İlkokullar, Ortaokullar ve Liseler arasında 8 yıllık zorunlu eğitim sistemi getirilmiştir?",
        "options": ["1997", "2002", "2006", "2012"],
        "correct": "2012"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "İstanbul'un hangi ilçesi Boğaziçi Köprüsü'nü barındırır?",
        "options": ["Beşiktaş", "Üsküdar", "Beykoz", "Sarıyer"],
        "correct": "Sarıyer"
      }
]      
  